嘉道理公開信登報 籲和平解決危機 不應讓年輕人陷絕望

中電集團主席米高·嘉道理（Michael Kadoorie）今日在《南華早報》刊登全版廣告。嘉道理以「給香港人的信（A Letter to the People of Hong Kong）」為題發表公開信，指現時香港面臨的情況極具挑戰性，且日益嚴峻，他為此感到痛心。嘉道理表示，暴力不是解決問題的辦法，呼籲香港人和平解決當前的危機。

嘉道理在公開信中形容，其家族與香港有長久的淵源，本港現時的極具挑戰性、且日益嚴峻的情況，令他感到痛心。嘉道理表示自己不支持暴力，因為法治和穩定才是香港賴以成功的基石，他又指，大家一直珍惜的香港精神，正是如何在互相尊重、理解和公開對話的前提下尋求解決問題的辦法。

公開信中指，嘉道理家族在 140 年前到港，這城市為其家族提供了發展的機遇。他引述其先父經常提到香港的獨特之處，是香港將會成為兩套不同意識形態和兩套不同制度的接觸點。

指社會不應讓年輕人絕望

嘉道理強調，自己過往多次提過年輕人是香港的未來，社會不應讓他們陷入絕望中，社會有責任重新建立互信和希望。嘉道理呼籲港人團結，及以堅定不移的決心，為這一代、甚至下一代面對的危機尋求和平解決辦法。

近日多名商界人士及企業相繼在報章刊登聲明，大部分譴責示威者暴力行為，強調香港要盡快止暴制亂，對比下嘉道理聲明明顯較溫和。前公民黨黨魁余若薇在 FB 分享嘉道理公開信時，亦留言：「有心的人從來比有錢的人更有價值」。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

9月1入機場（特別加強版）

又係講廢話